# Double Spent

* 단일 화폐가 두 번(이중) 결제되어 발생하는 문제
  * A라는 사람이 설렁탕을 사먹고 100원을 지불하고
  * (말이 안 되지만) 아주 빠르게 옆집에서 비빔밥 포장을 100원을 지불
  * A는 100원만 가지고 두 음식을 사먹을 수 있음

* 중앙 통제 은행의 경우 트랜잭션이 발생한 시간 순서대로 거래를 진행하게 되므로 문제가 발생하지 않음

* 비트코인 네트워크는 작업증명방식의 합의 알고리듬을 이용하여 해결

* 비트코인은 어떻게 소유할 수 있을까?
  * 비트코인 거래를 위해서는 기본적으로 비트코인이 있어야 함
  * 비트코인을 소유하고 있다는 것은 누군가로부터 비트코인을 수신 했다는 의미
    * 채굴을 통해서 신규 발행된 코인을 받음
    * 또는 법정화폐로 비트코인 구매 진행을 하여 판매자로부터 비트코인을 받음

* 블록체인에 기록된 거래내역 중, 받기만 하고 소비하지 않은 거래정보를 UTXO라고 함
* 즉, 소비되지 않은 UTXO 정보가 2번 사용되지 못하도록 제어할 수 있다면 이중 지불 문제 해결할 수 있음
